%@Titre:Polynésie Sept 2012
Un sculpteur fabrique un \og umete \fg{} en bois (récipient) ayant la forme d'une demi-sphère de rayon 15~cm (\emph{l'épaisseur du umete est supposée négligeable}).
\begin{enumerate}
\item Vérifier que la valeur exacte du volume du umete est égale à \num{2250}$\pi$~ cm$^3$. 
\item Dans cette question, toute trace de recherche, même incomplète, sera prise en compte dans l'évaluation.
 
Pourra-t-on verser dans ce umete 7 litres de lait de coco sans déborder ? Justifier.
 
\begin{tabular}{l l l}
\textbf{Rappels}&$\bullet~~$&Le volume d'une boule de rayon $r$ est : $V = \dfrac{4}{3}\pi r^3$.\\  
&$\bullet~~$&1 litre = 1 dm$^3$\\
\end{tabular} 
\end{enumerate}